舊地重遊

2019年01月25日

舊地重遊 - 林道群

現在高鐵站，舊日佐敦道碼頭(互聯網)

我的舊地重遊是這樣的，從圓方出發，沿高鐵的指示走，半途被平台綠化花園景色吸引，改道去了西九龍文化區。原來麗澤對面廣東道消防局旁邊的，就是戲曲中心。在票務處買了三月崑曲折子戲的票，有王芳林為林蔡正仁。順着廣東道的人流，途中拐入中港城，穿過皇家太平洋酒店，到九龍公園，在玫瑰園長椅稍為一坐，記得以前在此處樹蔭下看書，不論看的是什麼，都閃念董先生那篇《我並沒有答應送你一座玫瑰園》。順便看了文物探知館的展覽。出北京道，被拖喼人潮嚇一跳，即刻轉入樂道。網上有人說樂道辰衝書店要關門了。回來後跟每天跑書店的舊同事Karl說，五十年不變的是辰衝書店。從書店出來後走回頭路，穿越九龍公園出柯士甸道，入白加士街，澳洲牛奶公司人龍雖長但很快入座，伙記熟口熟面，不管別人怎麼說，熱白和奶油多是最好的。逛寶靈街，到舊民樂戲院處，兒童遊樂場仍然戀殖叫佐治五世紀念公園。很多年前帶小孩來溜滑梯打韆鞦，最不明解的是這個King George's Field，仿的是中國宮殿牌樓園林設計，還有幾個中國式的涼亭，而有一點讓我覺得維基不可全信的是，維基說佐治五世公園當時是全九龍最大的公園。公園佐敦道出口，以前有行人天橋過渡船街，這回我走的是柯士甸道的行人隧道，此隧道大大出名是因為徐步高，從柯士甸站進入高鐵站。

七十年代落腳香港就住在八文樓，九七年搬家，因為父母一直都在，所以每個星期都會回來。八文樓或文華新村，其實住在這裏的並不這麼叫的，我們只文苑文昌文輝這樣說。記得司徒華先生住文英樓，教協在文景樓，季炳雄則是在文景樓被擒獲。我無日不歡越南菜的老友說，八文樓老趙是香港第一家越南菜，他不知道老趙的前身是文苑樓的湄江。八文樓北面是油麻地避風塘，每年端午節香港小姐總要來這裏看龍舟，南面是全九龍最大的巴士站，最繁忙的佐敦道碼頭，當時並不知道這個「最」字，只記得返工放工時段人山人海，以前還沒有地鐵，人和車都坐船。我每天坐渡輪過灣仔，走路到跑馬地上中學，後來又每天坐七十號巴士入馬料水，再後來又每天坐渡輪過中環返工。現在說西九龍交通樞紐，高鐵西鐵、機場線東涌線，只不過是以前巴士渡輪的前生今世。巴士站南面整幢被拆掉的是九龍最大的政府合署，在香港的第十一天我在這裏拿了永久居民身份證。樓下有一間很小的郵政局，編雜誌的那十幾年我從這裏寄出過幾萬本刊物。

也斯九七年要為《今天》編一期香港文化專號，找不到人寫油麻地，若知道渡船角會變成如今這個模樣，我當時怎麼都會答應他一試的。

林道群
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
一桶炸雞 (蔣芸)

下一則
下一則
當我們越活越老…… (高慧然)